Установка:
1. Настройки БД в /protected/config/db.php
2. Yii расположен на уровень выше корня по пути /../yii/framework/yii.php
3. Выполнить миграцию "yiic migrate"
4. Консольная команда "/usr/bin/php" "/var/www/test/protected/yiic.php" "truncate" - тут у вас наверно будет другой путь.
5. что в crontab добавить писать не буду, это очевидно.
6. Если у вас memcacheD - соответственно в конфиге "useMemcached'=>false," поменять на true.
вот как бы так ...